聽到何婉霞醫生講野把聲聽到扯旗，是咪唔正常？

手足：我想申請一個口罩 （究竟廢老定手足重要？）

link？

你有冇見過佢個樣?

46碎

2002年11月19日(二)
無 國 界 醫 生 港 女 蘇 丹 救 貧 民
經 濟 不 景 氣 下 ， 近 年 本 港 不 少 醫 科 畢 業 生 都 急 於 尋 求 出 路 。 但 一 名 年 僅 廿 八 歲 ， 初 出 茅 廬 的 急 症 室 女 醫 生 何 婉 霞 （ Sara ） ， 卻 為 了 一 張 宣 傳 海 報 ， 甘 願 於 今 年 六 月 跑 到 內 戰 連 連 的 南 蘇 丹 當 起 「 無 國 界 醫 生 」 長 達 五 個 月 ， 拯 救 飽 受 戰 火 煎 熬 的 平 民 百 姓 。 此 行 她 不 但 救 活 別 人 ， 亦 開 拓 了 自 己 眼 界 。

受 海 報 感 動 決 心 助 人
眼 前 流 露 出 少 女 媚 態 ， 嬌 滴 滴 的 婉 霞 ， 有 誰 知 道 她 原 來 是 馬 拉 松 比 賽 及 毅 行 者 的 常 客 ， 更 為 了 完 成 理 想 ， 不 惜 自 資 五 萬 多 港 元 到 倫 敦 修 讀 熱 帶 病 學 課 程 ， 了 解 多 些 當 地 的 流 行 病 。

婉 霞 說 ： 「 我 無 意 間 在 宿 舍 大 堂 度 見 到 一 張 『 無 國 界 醫 生 』 海 報 ， 海 報 中 的 黑 人 醫 生 正 合 力 與 一 名 白 人 醫 生 搶 救 一 名 病 人 ， 令 我 好 感 動 ， 希 望 都 可 以 無 分 彼 此 拯 救 病 者 。 」 在 家 中 排 行 最 細 的 婉 霞 ， 在 東 區 醫 院 當 了 三 年 急 症 室 醫 生 後 ， 便 毅 然 投 入 「 無 國 界 醫 生 」 的 志 願 人 員 行 列 。

出 發 到 南 蘇 丹 前 ， 婉 霞 當 時 心 想 南 蘇 丹 之 行 應 該 不 會 太 苦 吧 ！

怎 知 抵 後 ， 她 才 發 覺 白 皚 皚 的 牆 壁 上 滿 布 塵 埃 ， 再 加 上 高 溫 及 各 人 的 體 味 ， 令 這 位 初 出 茅 廬 的 醫 生 抖 不 過 氣 來 。 幸 好 ， 她 最 終 克 服 障 礙 ， 更 拯 救 了 不 少 病 人 。

「 我 最 記 得 有 一 次 要 拯 救 一 名 剛 產 下 嬰 兒 的 孕 婦 ， 由 於 之 前 幫 她 接 生 女 人 沒 有 替 她 取 出 胎 盤 ， 令 到 她 非 常 辛 苦 ， 隨 時 有 性 命 之 危 。 」 婉 霞 回 憶 道 ， 手 術 在 傍 晚 六 時 才 告 開 始 ， 室 內 光 線 愈 來 愈 陰 暗 ， 但 最 令 她 吃 不 消 的 是 ， 竟 沒 有 她 合 適 尺 碼 的 手 術 手 套 。 原 本 用 六 號 手 套 的 她 ， 只 有 硬 頭 皮 使 用 七 點 五 號 的 大 手 套 ， 猶 幸 經 過 了 四 十 五 分 鐘 ， 她 終 成 功 取 出 胎 盤 ， 救 回 婦 人 生 命 。

親 身 領 略 南 蘇 丹 風 土 人 情 的 婉 霞 ， 坦 言 日 後 會 再 參 與 義 務 人 員 行 列 ， 更 希 望 到 南 美 洲 一 帶 幫 助 有 需 要 人 士 。

■ 本 報 專 案 組 報 道